雲門從2樓倒塌 住戶爆：二樓民宿擴建結構全改、間接釀災

花蓮強震造成多棟大樓傾倒，一名雲門翠堤大樓住戶透露，二樓蓋了民宿，將結構全部改掉。她認為這麼做會影響大樓安全，果然這次就從二樓倒塌。

▲雲門翠堤。（圖／新聞台）

《中國時報》報導，這名住戶買下雲門翠堤的四樓，當時二樓的民宿便已營業中。原本一層有八戶，民宿業者改成一戶30坪，改建工程進行時還造成漏水。現在她的房貸還沒繳完，房子就沒了。

土木技師公會表示，民宿房間打通擴建，是否動到隔間牆，必須要進一步認定。這次崩塌主因應是大樓承受頻繁的地震，梁柱系統的裂痕是否有作結構性補強。

《三立新聞網》記者也致電該旅店，無人接聽電話。

台灣記者

可能個負責人響瓦礫入面接電話

智商三十都唔知有冇

台灣記者一向都係無腦架啦

人地係真心膠

記者可以冇腦到咁

三立不意外

台狗

睇到尾真係笑撚咗

咁人地pizza黑電話都接去大陸啦😵

台狗真痴撚線